美國研究指一年少於3周假期會早死

香港人假期vs芬蘭人假期

外國有研究發現，人的壽命與一年獲得的假期有莫大關係。如果一年内放假少於3周，壽命會較其他人短，而這也與長時間工作、睡眠時間少有關。

這項研究於1974至1975年進行，研究了1222名任職企業行政人員的中年男性，他們都有最少一項心血管疾病的高危因素，如過重、吸煙、高血壓或高膽固醇等。研究為612名測試者每4個月提供醫學咨詢，建議他們做運動、要有健康飲食等，同時獲處方降血壓藥。另一組測試者則沒有特別醫療照顧，只提供一般醫療服務。

最近，芬蘭赫爾辛基大學醫學院教授斯特蘭德貝里的團隊，追蹤當年研究的測試者情況，發現在1974至2004年間，一年放假少於3周的人，死亡風險較放假多過3周的人高37%。報告認為，放假少、睡眠少而工作多形成了壓力，為生活方式帶來影響，遠超醫療服務能帶來的好處。即使有健康的生活方式，也不能彌補工作辛苦和沒假期帶來的負面影響。

網民秒回：「香港人好長命」、「香港：一年放假多於三日易窮死」，亦指香港情況有異：「港人工時長，假期少，有利長壽。」

要返工，死亡？不了

跟住又有人會話香港人短命d好

大佬 短命既多數絕症死
死得好痛苦好慘果隻
舒舒服服長命活到自然死最爽

試解釋香港工時全球領先, 但人均壽命全球最高

專家食屎啦

一年少於三週假期 話唔定早死係幸福

腦細：星期日有得你放過喎

香港人有撚三周
一樣全世界最長命

事實證明專家都係呃飯食

美國研究指呼吸多於100年會高機率死亡

佢如果計星期六日都有既。但如果唔計就無

fail啦，香港係世界最長壽地區

香港紅假17日

一個香港收晒班專家皮啦

全球最長壽

利申：6日工作 放假個日老細同客仍然會煩到我仆街

係香港生存有無錢重要過你健唔健康(當然太極端唔好講)

其實呢啲研究結果係好事嚟, 叫公司俾多啲假員工, WORK LIFE BALANCE
可惜香港證明個研究FAIL

專家渣嘅

你自己咪解釋咗

17日咪等於兩個月
廿八週都嚟

香港顧主: 12日勞工假+7日AL，加埋例假咪多過3周，冇問題